**廣尾郡**（）為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[十勝綜合振興局的郡](../Page/十勝綜合振興局.md "wikilink")，位於十勝綜合振興局南部。

## 轄區

轄區包含2町：

  - [廣尾町](../Page/廣尾町.md "wikilink")
  - [大樹町](../Page/大樹町.md "wikilink")

## 沿革

[Kasai-shicho.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kasai-shicho.png "fig:Kasai-shicho.png")

  - 1869年8月15日：北海道設置11國86郡，[十勝國廣尾郡成立](../Page/十勝國.md "wikilink")。
  - 1897年11月：北海道實施支廳制，十勝國廣尾郡隸屬[河西支廳之管轄](../Page/河西支廳.md "wikilink")，此時廣尾郡下轄茂寄村。\[1\]（1村）
  - 1906年4月1日：茂寄村與[當緣郡大樹村](../Page/當緣郡.md "wikilink")、歴舟村以及當緣村的部份區域合為茂寄村，並成為北海道二級村。
  - 1926年6月1日：茂寄村改名為廣尾村。\[2\]
  - 1928年10月1日：廣尾村轄區的舊大樹村、舊歴舟村以及舊當緣村區域分割另設置為大樹村。\[3\]（2村）
  - 1943年6月1日：北海道二級町村制廢止。廣尾村、大樹村成為內務省指定村。
  - 1946年9月30日：廣尾村改制為廣尾町。（1町1村）
  - 1946年10月5日：指定町村制廢止。
  - 1949年8月20日：[忠類村從大樹村分割獨立設置](../Page/忠類村.md "wikilink")。（1町2村）
  - 1951年4月1日：大樹村改制為大樹町。（2町1村）
  - 1955年4月1日：[十勝郡](../Page/十勝郡.md "wikilink")[大津村廢村](../Page/大津村.md "wikilink")，部份區域被併入大樹町。
  - 2006年2月6日：忠類村被[併入](../Page/市町村合併.md "wikilink")[中川郡](../Page/中川郡_\(十勝支廳\).md "wikilink")[幕別町](../Page/幕別町.md "wikilink")。（2町）

## 參考資料

[Category:十勝國](../Category/十勝國.md "wikilink")
[Category:北海道的郡](../Category/北海道的郡.md "wikilink")

1.
2.
3.